[港鐵是無辜的]馬時亨稱香港已成「怨氣之都」

馬時亨稱香港已成「怨氣之都」

【星島日報報道】港鐵今晚舉行年度傳媒聚會，新上任的行政總裁金澤培，工程總監包立聲首次與傳媒正式見面。

將於6月底約滿離任得主席馬時亨就有感而發，指自己46年前投入職場，當年月薪1600元，但中環碟頭飯只要1元，樓價亦只是200元一呎，但今日樓價已升近50至100倍。而食一餐飯物價亦提高了幾十倍，但大學畢業生只漲了10倍。

他續指難怪香港由爭氣之都，變為怨氣之都，因為物價上升，但收入又追不上加幅，令市民生活水平下跌。不過他就指40年前港鐵觀塘至九龍塘車費為一元，至石硤尾要2元。現在40年後，前者仍只需4.5元，而後者則是8.5元，但卻被批評加價不合理，引述有人指其實由政府擁有是港鐵的原罪。

他又坦言自己都有怨氣，因手術關係他已沒有幾個月無碰過球棒，卻被指撞車後去打球，而有一張相又被人指對傳媒好惡，在形容高鐵時說ok，就被說成指沙中綫ok。

不過後來有資深傳媒人對你說了一句「咁耐你咁未慣？」，他想了一晚就想通了，同意以前出任公職不會被罵，但現在就要，其實只要笑一笑就算，不需要告人，又傷身又要用錢。

他最後指希望同事及香港繼續以港鐵引以為傲，要自強不息，再省靚金漆招牌。馬時亨對在港鐵任董事及主席前後6年，好榮幸可服務市民，當中有挑戰性亦有滿足感，希望港鐵可繼續排除萬難，再創高峰。

喊咗

我地話你知OK，就得架喇，馬撚

一日逼過一日

開番cc台啦

在形容高鐵時說ok，就被說成指沙中綫ok。

馬時亨:沙中線唔ok

屎坑馬
做高官就SARS，雷曼
剋到阿頭梁錦松都辭埋職
做高層短椿 ，壞車
地鐵撞車都夠膽死
有無人睇過佢八字係咪一將功成

天父爸爸快啲接馬屎坑走
唔想佢係人間受苦

港鐵係我地曼迷嘅不可分離嘅一部份

確實其他野加幅仲大過鐵路

你試下每日返工放工等幾架車，上左車又要做沙旬魚呀。柒頭

屌你老母啦，港鐵由世界頭幾跌到垃圾級營運，唔關你事？

日本都係咁

仲要有班月台仔係咁推人上車

日日挾老鐵,
多人到分分鐘要等幾班車,上到車又無位坐,有位坐又要讓比$2人士
你仲成日壞車累人遲到,好難無怨氣喎

講到懶鳩理解點解會變怨氣之都
但自己又年年加假
收皮啦

挽留

食哂死貓

我留明睇中廣鐵收購港鐵

推